MAJ tactique equation solver

stuff/eqsolver.v
@@ -1,1346 +1,458 @@
 
+(* monad: reecriture dans le sens associatif a droite *
+monad': reecriture dans l'autre sens
+*)
 Set Implicit Arguments.
 Unset Strict Implicit.
 Unset Printing Implicit Defensive.
 Generalizable All Variables.
 
+    Definition ofCourse {A : Type} (x : A) := True.
 Section MonadicEq.
 
 Context (ob : Type).
-Declare Scope object_scope.
-Delimit Scope object_scope with o.
-Bind Scope object_scope with ob.
 Context (mor : ob -> ob -> Type).
-Declare Scope mor_scope.
-Delimit Scope mor_scope with m.
-Bind Scope mor_scope with mor.
 
 Context (id : forall a, mor a a).
 Arguments id {a}.
 
-Context (comp : forall a b c, mor b c -> mor a b -> mor a c).
-Infix "$" := comp (at level 32, right associativity).
-Notation "a ;; b" := (b $ a) (at level 31, left associativity, only parsing).
 
-Context (comp_assoc : forall `(a : mor x3 x4)
+
+  (* these entries allow interpret S f or S x differently
+   *)
+  (* Declare Custom Entry obj. *)
+(* entries allow to interpret 'x y' differently, and right associatively
+ *)
+  Declare Custom Entry mor.
+  Declare Custom Entry obj.
+  Notation "< x >" := (x) (x custom mor).
+  Notation "x" := x (in custom mor at level 0, x global).
+  Notation "x" := x (in custom obj at level 0, x global).
+  Notation "| x |" := (x) (x custom obj).
+  Notation "| x |" := (@id x) (x custom obj, in custom mor).
+  Notation "{ x }" := (x) (x constr, in custom mor).
+  Notation "{ x }" := (x) (x constr, in custom obj).
+  Notation "( x )" := (x) (in custom mor).
+  Notation "( x )" := (x) (in custom obj).
+
+  Notation "{ x = y }" := (x = y) (x custom mor, y custom mor, at level 70).
+
+Context (comp : forall a b c, mor a b -> mor b c -> mor a c).
+
+Infix "·" := comp (in custom mor at level 32, left associativity).
+
+Context (assoc : forall `(a : mor x3 x4)
                         `(b : mor x2 x3)
                         `(c : mor x1 x2),
-                        ((a $ b) $ c = a $ b $ c)).
-Hint Rewrite comp_assoc : monad.
+                        { c · (b · a) = (c · b) · a }).
 
-Context (idl: forall `(b : mor x y), id $ b = b).
+Hint Rewrite assoc : monad.
+
+      Ltac etrans := etransitivity.
+    Lemma assoc' :  forall `(a : mor x3 x4)
+                        `(b : mor x2 x3)
+                        `(c : mor x1 x2),
+                        {c · b · a = c · (b · a)}.
+      intros.
+      repeat rewrite assoc.
+      reflexivity.
+    Qed.
+    Lemma cancel_precomposition `(f : mor x y) `(g : mor y z) (g' : mor y z) : g = g' -> { f · g = f · g' }.
+      congruence.
+      Qed.
+    Lemma cancel_postcomposition `(f : mor z x) `(g : mor y z) (g' : mor y z) : g = g' -> { g · f = g' · f }.
+      congruence.
+      Qed.
+    Definition idpath := @eq_refl.
+
+
+Context (idl: forall `(b : mor x y), { id · b = b }).
 Hint Rewrite idl : monad.
 
-Context (idr: forall `(b : mor x y), b $ id = b).
+Context (idr: forall `(b : mor x y), { b · id = b }).
 Hint Rewrite idr : monad.
 
 Context (sumo : ob -> ob -> ob).
-Infix "+" := sumo : object_scope.
+Infix "+" := sumo (in custom obj at level 50, left associativity).
 
-Context (copairm : forall a b c, mor a c -> mor b c -> mor (a + b) c).
-Infix "||" := copairm.
+Context (copairm : forall a b c, mor a c -> mor b c -> mor |a + b| c).
+(* Notation "[ x , y , .. , z ]" := (copairm .. (copairm x y) .. z) . *)
+Notation "[ x , y , .. , z ]" := (copairm .. (copairm x y) .. z) (in custom mor).
 
-Context (i₁ : forall x y, mor x (x + y)).
-Arguments i₁ {x} {y}.
+Context (in_1 : forall x y, mor x |x + y|).
+Arguments in_1 {x} {y}.
 
-Context (i₂ : forall x y, mor y (x + y)).
-Arguments i₂ {x} {y}.
+Context (in_2 : forall x y, mor y |x + y|).
+Arguments in_2 {x} {y}.
 
-Definition summ {a b a' b'} (s1 : mor a b) (s2 : mor a' b') : mor (a + a') (b + b')
-  := i₁ $ s1 || i₂ $ s2.
-Infix "+" := summ : mor_scope.
+Definition summ {a b a' b'} (s1 : mor a b) (s2 : mor a' b') : mor |a + a'| |b + b'|
+  := < [ s1 · in_1 , s2 · in_2 ] >.
+(* Infix "+" := summ. *)
+Infix "+" := summ (in custom mor at level 50, left associativity).
 
-Lemma summ_def {a b a' b'} (s1 : mor a b) (s2 : mor a' b') :
-  summ s1 s2 = i₁ $ s1 || i₂ $ s2.
-  reflexivity.
-Qed.
+Hint Unfold summ : monad.
 
-Hint Rewrite @summ_def : monad.
+Definition O Y Z := |Z + Y|.
+Definition Of `(f : mor A B) `(g : mor A' B') : mor (O A A') (O B B') := < g + f >.
+  Notation "'O_{' a } b" := (O a b)  (in custom obj at level 1, right associativity).
+  Notation "'O_{' f } g" := (Of f g) (in custom mor at level 1, right associativity).
+
+Hint Unfold O Of : monad.
+
+Ltac solve_ctxt lem :=
+      intros; rewrite !assoc'; apply cancel_precomposition; rewrite ? assoc; apply lem.
 
 Context (mor_copairm : forall
             `(m : mor c b)
            `(t1 : mor x1 c)
            `(t2 : mor x2 c),
-             m $ (t1 || t2) = (m $ t1) || (m $ t2)).
-Hint Rewrite mor_copairm : monad.
-
-Context (copairm_i₁ : forall
-           `(s1 : mor x1 c)
-           `(s2 : mor x2 c),
-             (s1 || s2) $ i₁ = s1).
-Hint Rewrite copairm_i₁ : monad.
-
-Context (copairm_i₂ : forall
-           `(s1 : mor x1 c)
-           `(s2 : mor x2 c),
-             (s1 || s2) $ i₂ = s2).
-Hint Rewrite copairm_i₂ : monad.
-
+              {[t1 , t2] · m = [t1 · m , t2 · m]}).
 
 Lemma mor_copairm_ctxt : forall
             `(m : mor c b)
            `(t1 : mor x1 c)
            `(t2 : mor x2 c)
            `(x : mor d _) ,
-             m $ (t1 || t2) $ x = ((m $ t1) || (m $ t2)) $ x.
+             { x · [t1 , t2] · m = x · [t1 · m ,  t2 · m] }.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @mor_copairm_ctxt : monad.
+  solve_ctxt mor_copairm.
+  Qed.
 
-Lemma copairm_i₁_ctxt : forall
+Hint Rewrite mor_copairm @mor_copairm_ctxt : monad.
+
+Context (copairm_in_1 : forall `(s1 : mor x1 c) `(s2 : mor x2 c), { in_1 · [s1 , s2]  = s1 }).
+Context (copairm_in_2 : forall `(s1 : mor x1 c) `(s2 : mor x2 c), { in_2 · [s1 , s2]  = s2 }).
+
+Lemma copairm_in_1_ctxt : forall
            `(x : mor a x1)
            `(s1 : mor x1 c)
            `(s2 : mor x2 c),
-             (s1 || s2) $ i₁ $ x = s1 $ x.
+             { x · in_1 · [s1 , s2]  = x · s1 }.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
+  solve_ctxt copairm_in_1.
 Qed.
-Hint Rewrite @copairm_i₁_ctxt : monad.
-
-
-Lemma copairm_i₂_ctxt : forall
+Lemma copairm_in_2_ctxt : forall
            `(x : mor a x2)
            `(s1 : mor x1 c)
            `(s2 : mor x2 c),
-             (s1 || s2) $ i₂ $ x = s2 $ x.
+             { x · in_2 · [s1 , s2]  = x · s2 }.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
+  solve_ctxt copairm_in_2.
 Qed.
-Hint Rewrite @copairm_i₂_ctxt : monad.
-
-Section MonadDef.
-
-Context (S : ob -> ob)
-        (bind : forall a b, mor a (S b) -> mor (S a) (S b))
-        (η : forall x, mor x (S x)).
+Hint Rewrite copairm_in_1 @copairm_in_1_ctxt : monad.
+Hint Rewrite copairm_in_2 @copairm_in_2_ctxt : monad.
 
 
 
-(*
-Class is_monad : Prop :=
-  {
-  bind_eta : forall X, [@η X] = id ;
-  bind_bind : forall `(s : mor b (S c))
-                       `(s' : mor c (S d)),
-                       [ s ] ;; [ s' ] = [ s ;; [ s' ]  ];
-  η_bind : forall `(s : mor b (S c)) , (η ;; [ s ] = s)
-  }.
-*)
-End MonadDef.
+
 
   Record monad :=
     {
-    M :> ob -> ob ;
+    M : ob -> ob ;
     bind : forall a b, mor a (M b) -> mor (M a) (M b) ;
     η : forall x, mor x (M x) ;
     (* mon_laws : is_monad bind η *)
     bind_eta : forall X, bind (@η X) = id ;
     bind_bind : forall `(s : mor b (M c))
                   `(s' : mor c (M d)),
-        bind s ;; bind s'  = bind ( s ;; bind s' )  ;
-    η_bind : forall `(s : mor b (M c)) , (η b ;; bind s  = s)
+        { {bind s} · {bind s'}  = {bind < s · {bind s'} >} } ;
+    η_bind : forall `(s : mor b (M c)) , { {η b} · {bind s} = s}
     }.
 
-  Arguments M _ x%object_scope.
-Hint Rewrite @bind_eta : monad.
-Hint Rewrite @bind_bind : monad.
-Hint Rewrite @η_bind : monad.
-
-Notation "[ x ]" := (bind x).
+  (* Arguments M _ x%object_scope. *)
 Arguments η {m} {x}.
-     
-Section MonadLawsCtxt.
-  Context (S : monad).
 
-Lemma bind_bind_ctxt : forall `(x : mor a (S b))
-                       `(s : mor b (S c))
-                       `(s' : mor c (S d)),
-                       x ;; [ s ] ;; [ s' ]  = x ;; [ s ;; [ s' ]  ].
+Notation "[ x ]" := (bind x) (in custom mor).
+Notation "P x " := (M P x) (in custom obj at level 1, right associativity).
+Notation "P x " := ( < [ x · {η (m := P)} ] >  ) (in custom mor at level 1, right associativity).
+
+
+Lemma bind_bind_ctxt {S : monad}: forall `(x : mor a |S b|)
+                       `(s : mor b |S c|)
+                       `(s' : mor c |S d|),
+                       { x · [ s ] · [ s' ]  = x · [ s · [ s' ]  ] }.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal ; autorewrite with monad; reflexivity.
+  solve_ctxt bind_bind.
 Qed.
 
-Lemma η_bind_ctxt : forall `(x : mor a b)
-                    `(s : mor b (S c)) 
-          , (x ;; η ;; [ s ] = x ;; s).
+Lemma η_bind_ctxt {S : monad} : forall `(x : mor a b)
+                    `(s : mor b |S c|) 
+          , {x · η · [ s ] = x · s}.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
+  solve_ctxt η_bind.
 Qed.
-End MonadLawsCtxt.
 
-Hint Rewrite @bind_bind_ctxt : monad.
-Hint Rewrite @η_bind_ctxt : monad.
-
-
-Notation "# S f" := [η (m := S) $ f] (at level 30, S at level 2).
-
-Context (S : monad).
-Arguments S _%object_scope : extra scopes.
-
-(* Definition μ { a } : mor (S (S a)) (S a) := [ id ]. *)
-Notation μ := [ id ].
+Hint Rewrite @bind_eta : monad.
+Hint Rewrite @bind_bind @bind_bind_ctxt : monad.
+Hint Rewrite @η_bind @η_bind_ctxt : monad.
 
 
-Definition γs {X : monad} {a b} : mor (M X (a + X b))
-                      (M X (a + b))
-                    := [ η $ i₁ || (# X i₂) ].
+Definition μ {P : monad}{X} := < [ | P X | ] >.
+Hint Unfold μ : monad.
 
 
-Definition t1 (G X : ob) : mor (S (S (G + X + S X) + S X + S (S X)))
-                               (S (G + X + X)) :=
-  γs ;;  (* S (γ + id + id) *)
-    # S (γs + id + id) ;;
-    (* S [ id, S i2, S i3 ] *)
-    # S (id ||  # S (i₁ $ i₂) || # S i₂) ;;
-    (* μ *)
-    μ.
+  Definition up {R : monad}{x y : ob} : mor | x + R y | | R (x + y) |
+                    :=  < [ in_1 · η ,  R in_2 ] > .
+  Hint Unfold up : monad.
+  Notation "↑" := up (in custom mor).
 
-Definition t2 (G X : ob) : mor (S (S (G + X + S X) + S X + S (S X)))
-                               (S (G + X + X)) :=
-   (* S(id+μ) *)
-      # S (id + μ)
-   (* S([id,Sι₂] + id) *)
-    ;; # S ((id || # S (i₁ $ i₂)) + id)
-    (* S[id,η∘ι₃]*)
-    ;; # S (id || η $ i₂ $ id)
-    (* μ *)
-    ;; μ
-    (* γ *)
-    ;; γs.
 
-Lemma lemmeG : (forall G X, t1 G X = t2 G X).
-  intros.
-  unfold t1, t2, summ, γs, μ.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-  
+  Class algebre (P : monad) (X : ob) :=
+    {
+    bindA : forall a , mor a X -> mor |P a| X ;
+    (* mon_laws : is_monad bind η *)
+    bind_bindA : forall `(s : mor b |P c|)
+                  `(s' : mor c X),
+        { [ s ] · {bindA s'}  = {bindA  < s · {bindA s'} >} } ;
+    η_bindA : forall `(s : mor b X) , { η · {bindA s} = s}
+    }.
 
-Context (G : ob -> ob -> ob)
-        (Gₘ : forall `(mor a b) `(mor a' b'), mor (G a a') (G b b') ).
+Notation "⦇ x ⦈" := (bindA x) (in custom mor).
 
-Context (Gcomp : forall
-            `(f1 : mor a1 b1) `(g1 : mor a'1 b'1)
-            `(f2 : mor b1 c2) `(g2 : mor b'1 c'2),
-            Gₘ f2 g2 $ Gₘ f1 g1 = Gₘ (f2 $ f1) (g2 $ g1)
-        ).
-
-Hint Rewrite Gcomp : monad.
-
-Lemma Gcomp_ctxt : forall `(x : mor o (G a1 a'1))
-            `(f1 : mor a1 b1) `(g1 : mor a'1 b'1)
-            `(f2 : mor b1 c2) `(g2 : mor b'1 c'2),
-            Gₘ f2 g2 $ Gₘ f1 g1 $ x = Gₘ (f2 $ f1) (g2 $ g1) $ x.
+Lemma bind_bindA_ctxt `{_ : algebre T X} : forall `(x : mor a |T b|)
+                       `(s : mor b |T c|)
+                       `(s' : mor c X),
+                       { x · [ s ] · ⦇ s' ⦈  = x · ⦇ s · ⦇ s' ⦈  ⦈ }.
 Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @Gcomp_ctxt : monad.
-
-Context (Gid : forall X Y, Gₘ (@id X) (@id Y) = id).
-Hint Rewrite Gid: monad.
-
-Section Homogene.
-Context (h : forall X Y, mor (G (S X) (S Y)) (S (G (S X) Y + Y + S X))).
-Arguments h {X} {Y}.
-
-Context (hax : forall X Y,
-            (* ltac:(let x =  *)
-            (Gₘ μ id ;; @h X Y = h ;; # S (Gₘ μ id + id + id) ;; # S (id + id + μ))).
-
-(* Corollary hax_simpl X Y : *)
-Hint Rewrite hax : monad.
-
-Lemma hax_ctxt : forall X Y `(f : mor a (S Y)),
-  @h X Y $ Gₘ μ f = [η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ μ id || η $ i₁ $ i₂ || η $ i₂ $ μ] $ h $ Gₘ id f.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr [id]).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  f_equal; rewrite hax. autorewrite with monad.
-  reflexivity.
+  solve_ctxt @bind_bindA.
 Qed.
 
-Hint Rewrite hax_ctxt : monad.
-
-Context (hμ : forall X Y, Gₘ id μ ;; @h X Y = h ;; # S ((h || # S (i₁ $ i₂)) + id)
-         ;;  # S (id || η $ i₂)  ;; μ).
-
-Hint Rewrite hμ : monad.
-
-Lemma hμ_ctxt : forall X Y `(f : mor A _), Gₘ f μ ;; @h X Y =
-                                      Gₘ f id ;; h ;; # S ((h || # S (i₁ $ i₂)) + id)
-         ;;  # S (id || η $ i₂)  ;; μ.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr [id]).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  f_equal; rewrite hμ. autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite hμ_ctxt : monad.
-
-
-(* c'etait pas necessaire adns la preuve a la main *)
-Context (hnat : forall `(f : mor Z X)`(g : mor W Y), @h X Y $ Gₘ (# S f) (# S g) =
-                                               # S (Gₘ (# S f) g + g + # S f) $ h 
-        ).
-Lemma hnat_helper1 :
-  forall `(f : mor Z X) Y, @h X Y $ Gₘ (# S f) id =
-                                               # S (Gₘ (# S f) id + id + # S f) $ h .
-  intros.
-  rewrite <- hnat.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Hint Rewrite @hnat_helper1 : monad.
-
-Definition Sa `(a : mor (G (S X) X) X) : mor (G (S (S X)) (S X)) (S X) :=
-  Gₘ μ id ;; h ;; γs ;; # S (a || id || id).
-
-Context (X : ob) (a : mor (G (S X) X) X) .
-
-Definition r :=
-    [[η $ a $ Gₘ μ id || η || μ] $ h || id || μ] $ h $ Gₘ (# S μ) id =
-  [[η $ a $ Gₘ [μ] id || η || [μ]] $ h || id || [μ]] $ h.
-
-Definition r_sans_ax :=  
-  [[η $ a || η || id] $ h || id || id] $ h $ Gₘ [μ] id = [[η $ a || η || id] $ h $ Gₘ μ id || id || μ] $ h $ Gₘ μ id
-.
-
-
-
-(* Check (eq_refl :r = r_sans_ax). *)
-
-Lemma μ_mor :
-  Gₘ (# S μ) μ ;; Sa a = Sa (Sa a) ;; μ.
+Lemma η_bindA_ctxt  `{_ : algebre T X} : forall `(x : mor a b)
+                    `(s : mor b X)
+          , {x · η · ⦇ s ⦈ = x · s}.
 Proof.
-  unfold Sa, γs.
-  cbn.
-  (* le hmmu est bien utilise, et hax aussi.. *)
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
+  solve_ctxt @η_bindA.
 Qed.
 
-
-
-
-End Homogene.
-Section RelativeProp62.
-  (* based on Proposition 6.2 de Monads as extension systems *)
-
-Context (T : monad).
-Arguments T _%object_scope : extra scopes.
-(* STY est une T-algebre (au sens de relative monads, def 2.11 de Altenkirch & cie) *)
-Context (bind' : forall `(f : mor X (S (T Y))), mor (T X) (S (T Y))).
-Notation "⟦ f ⟧" := (bind' f).
-
-Context (bind'_η : forall `(f : mor X (S (T Y))),
-             ⟦ f ⟧ $ η = f
-        ).
-Context (bind'_bind : forall `(k : mor Z (T W))
-                         `(f : mor W (S (T X))),
-                               ⟦ f ⟧ $ [ k ] = ⟦ ⟦ f ⟧ $ k ⟧
-        ).
-
-(* forall h :  b → Ta, [η $ [ h ]] is an T-algebra map*)
-Context (bind'_nat : forall `(h : mor b (T a))
-                       `(f : mor Z _)
-          ,
-            [η $ [ h ]] $ ⟦ f ⟧ = ⟦ [η $ [ h ]] $ f ⟧
-        ).
-
-Context (bind'_bind' : forall `(s : mor b (S (T c)))
-                  `(s' : mor c (S (T d))),
-      [⟦ s' ⟧] $ ⟦ s ⟧ = ⟦ [⟦ s' ⟧] $ s ⟧).
-
-Context (bind'_ηη : forall X, ⟦ η $ η (x := X) ⟧ = η).
-
-
-Hint Rewrite bind'_nat bind'_η bind'_bind bind'_ηη bind'_bind' : monad.
-
-Lemma bind'_η_ctxt : forall `(f : mor X (S (T Y))) `(g : mor Z _),
-             ⟦ f ⟧ $ η $ g = f $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Lemma bind'_bind_ctxt : forall `(k : mor Z (T W))
-                     `(f : mor W (S (T X)))
-                     `(g : mor Z _)
-  ,
-                               ⟦ f ⟧ $ [ k ] $ g = ⟦ ⟦ f ⟧ $ k ⟧ $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma bind'_nat_ctxt : forall `(h : mor b (T a))
-                       `(f : mor Z _)
-                       `(g : mor W _)
-          ,
-            [η $ [ h ]] $ ⟦ f ⟧ $ g = ⟦ [η $ [ h ]] $ f ⟧ $ g .
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma bind'_bind'_ctxt : forall `(s : mor b (S (T c)))
-                  `(s' : mor c (S (T d)))
-                     `(g : mor Z _),
-      [⟦ s' ⟧] $ ⟦ s ⟧ $ g = ⟦ [⟦ s' ⟧] $ s ⟧ $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-
-Hint Rewrite @bind'_η_ctxt @bind'_bind_ctxt @bind'_bind'_ctxt : monad.
-
-
-Lemma sanity_check `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = ⟦ id ⟧ $ # T f.
-Proof.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Definition STS_ST {X} : mor (S (T (S X))) (S (T X)) :=  [⟦ # S η ⟧].
-Hint Rewrite (fun X => eq_refl : @STS_ST X = [⟦ # S η ⟧]) : monad.
-Notation μST := [⟦ id ⟧].
-
-Lemma bind_of_bind' `(f : mor X (S (T Y)))  : [ ⟦ f ⟧] = μST $ # S (# T f).
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Context (h : forall X Y, mor (G (S (T X)) (S Y)) (S (T (G (S (T X)) Y + Y + S (T X))))).
-Arguments h {X} {Y}.
-Context (hax : forall X Y ,
-            Gₘ μST id ;; @h X Y = h ;;
-                                  # S (# T (Gₘ μST id + id + id))
-                                  ;; # S ( # T (id + id + μST))).
-Hint Rewrite hax : monad.
-
-Lemma hax_ctxt_rel : forall X Y `(f : mor Z _),
-    Gₘ [ ⟦ f ⟧ ] id ;; @h X Y =
-    Gₘ (# S (# T f)) id ;;
-    h ;;
-                                  # S (# T (Gₘ μST id + id + id))
-                                  ;; # S ( # T (id + id + μST)).
-  Proof.
-    intros.
-    rewrite bind_of_bind'.
-  rewrite <- (idr (id (a := S Y))).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  f_equal; rewrite hax. autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-  Qed.
-  Hint Rewrite hax_ctxt_rel : monad.
-
-
-(* Lemma hax' X Y `(f : mor a (S Y)) : *)
-(*     @h X Y $ Gₘ [# S (η (m := T))] f = Gₘ (# S η) f ;; h  ;; *)
-(*                                   # S (# T (Gₘ STS_ST id + id + id)) *)
-(*                                   ;; # S (# T (id + id + STS_ST)) . *)
-(* Admitted. *)
-  (*
-Context ( hax' : forall X Y `(f : mor a (S Y)) ,
-    @h X Y $ Gₘ [# S (η (m := T))] f = Gₘ (# S η) f ;; h  ;;
-                                  # S (# T (Gₘ STS_ST id + id + id))
-                                  ;; # S (# T (id + id + STS_ST)) ).
-Hint Rewrite hax' : monad.
-*)
-
-  (* TODO c'est pas le bon! *)
-Context (hμ : forall X Y  , Gₘ id μ ;; @h X Y = h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST).
-Hint Rewrite hμ : monad.
-
-Corollary hμ_ctxt1 : forall X Y `(f : mor A _) , Gₘ f μ ;; @h X Y = Gₘ f id ;; h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr [id]).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite hμ_ctxt1 : monad.
-  (*
-Context (hμ : forall X Y  , Gₘ id μ ;; @h X Y = h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST).
-Hint Rewrite hμ : monad.
-
-Corollary hμ_ctxt1 : forall X Y `(f : mor A _) , Gₘ f μ ;; @h X Y = Gₘ f id ;; h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr [id]).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite hμ_ctxt1 : monad.
-*)
-
-Context (hnat : forall `(f : mor Z X)`(g : mor W Y), @h X Y $ Gₘ (# S (# T f)) (# S g) =
-                                               # S (# T (Gₘ (# S (# T f)) g + g + # S (# T f))) $ h 
-        ).
-Lemma hnat'_helper1 :
- forall `(f : mor Z X) Y, @h X Y $ Gₘ (# S (# T f)) id =
-                                               # S (# T (Gₘ (# S (# T f)) id + id + # S (# T f))) $ h .
-  intros.
-  rewrite <- hnat.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @hnat'_helper1 : monad.
-
-Definition γsST  {a b} : mor (S (T (a + (S (T b)))))
-                      (S (T (a + b))) :=
-   # S (# T (η $ η $ i₁ || # S (# T i₂)) ) ;; μST .
-Definition Sa'
-           `(a : mor (G (S (T X)) X) X)
-           (b : mor (T X) X)
-  : mor (G (S (T (S X))) (S X)) (S X):=
-  Gₘ STS_ST id ;; h ;; γsST ;;
-  # S (# T (a || id || id)) ;;
-        # S b.
-
-Lemma Sa'_simpl 
-           `(a : mor (G (S (T X)) X) X)
-           (b : mor (T X) X) :
-  Sa' a b =
-  [# S (b $ [η $ a || η || η]) $ ⟦ η $ η $ i₁ || # S (# T i₂) ⟧] $ h $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id.
-
-  unfold Sa',γsST.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @Sa'_simpl : monad.
-Definition Sb'
-           `(b : mor (T X) X)
-  : mor (T (S X)) (S X) :=
-   ⟦ # S η ⟧ ;; # S b.
-
-Lemma Sb'_simpl `(b : mor (T X) X) :
-  Sb' b = 
-   ⟦ # S η ⟧ ;; # S b.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @Sb'_simpl : monad.
-Context (X : ob)
-        (* (a : mor (G (S X) X) X) *)
-        (a : mor (G (S (T X)) X) X).
-(* structure de T-algebre en mode relatif *)
-
-Context (bindX : forall `(f : mor Y X), mor (T Y) X).
-(* Declare Scope X_scope. *)
-(* Delimit Scope X_scope with x. *)
-Notation "⦃ x ⦄" := (bindX x).
-
-Context (bindX_η : forall `(f : mor Z X),
-             ⦃ f ⦄ $ η = f
-        ).
-Context (bindX_bind : forall `(k : mor Z (T W))
-                         `(f : mor W X),
-                               ⦃ f ⦄ $ [ k ] = ⦃ ⦃ f ⦄ $ k ⦄
-        ).
-Lemma bindX_η_ctxt : forall `(f : mor Y X) `(g : mor Z _),
-             ⦃ f ⦄ $ η $ g = f $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc, bindX_η. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Lemma bindX_bind_ctxt : forall `(k : mor Z (T W))
-                     `(f : mor W X)
-                     `(g : mor Z _)
-  ,
-                               ⦃ f ⦄ $ [ k ] $ g = ⦃ ⦃ f ⦄ $ k ⦄ $ g.
-Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc, bindX_bind. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite bindX_η @bindX_η_ctxt
-     bindX_bind @bindX_bind_ctxt : monad.
-     
-
-Lemma bindX_norm : forall `(h : mor A X), ⦃ h ⦄ = ⦃ id ⦄ $ # T h.
-  intros.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-
-
-
-Context ( id_split : forall  Y Z , id (a := Y + Z) = i₁ || i₂).
-Lemma sumeq `(f : mor (Y + Z) W)(g : mor (Y + Z) W) :
-  i₁ ;; f = i₁ ;; g  ->
-  i₂ ;; f = i₂ ;; g -> f = g.
-Proof.
-  intros.
-  rewrite <- (idr f).
-  rewrite <- (idr g).
-  rewrite id_split.
-  autorewrite with monad.
-  congruence.
-Qed.
-
-
-
-(* diagramme manquant dans ceconfis3 03/09/2021 *)
-
-Definition δ {X} : mor (T (S X)) (S (T X)) :=
-  ⟦ # S η ⟧.
-
-Definition O Y Z := (Z + Y)%o.
-Definition Of `(f : mor A B) `(g : mor A' B') : mor (O A A') (O B B') := g + f.
-
-(* Hint Rewrite (fun Y Z => eq_refl : @O Y Z = (Z + Y)%o) : monad. *)
-
-Definition σ {A B} {m : monad} : mor (O A (m B)) (m (O A B)) :=
-  (# m i₁ || i₂ ;; η).
-  (* [id || i₂ ;;  η]. *)
-
-Definition Oμ {A B} {m : monad} : mor (m (O A (m (O A B)))) (m (O A B)) :=
-  [id || i₂ ;;  η].
-
-Definition gμ {A B C} : mor (S (T (O A (O (S B) (S (T (O A (O B C))))))))
-                            (S (T (O A (O B C)))).
-  unfold O.
-  refine (# S ( # T (id || _ || _)) ;; _).
-  - refine (# S δ ;;  μ ;; # S μ ;; _ ).
-    exact id.
-    (* refine [ bind' (i₁ ;; i₁ ;; η ;; η || i₂ ;; i₁ ;; η ;; η || _)]. *)
-    (* refine (# S i₂ ;; # S η). *)
-  - exact (# S (i₂ ;; i₁ ;; η)).
-  - exact (i₂ ;;η ;; η).
-Defined.
-
-Definition γST {A} {B} : mor (S (T (O (S (T A)) B))) (S (T (O A B))) .
-  refine [ bind' ( _ || _) ].
-  refine (i₁ ;; η ;; η ).
-  refine (# S (# T (i₂))).
-  Defined.
-
-  
-
-Lemma test (f : mor (S (T
-                          (O
-                             (S (T (S X)))
-                             (O (S X)
-                                (G
-                                   (S (T (S X)))
-                                   (S X)
-                                )
-                             )
-                    )))
-                    (S X)
-           )   :
-  # S (# T (Of (# S δ ;; μ )
-               (Of id
-                   (Gₘ (# S δ ;; μ) id ;;
-                    h
-                    (* ;; *)
-                    (* # S (# T (Of id (Of (η (m := S) (x := X)) id)))  *)
-
-               ))
-               ) 
-      ) ;; gμ ;; γST ;; # S (# T (a || id || id)) 
-  ;; # S (bindX id) =
-  γST ;; #S (# T (Of id (Of id (Gₘ (# S δ ;; μ) id
-                                ;; h ;;
-                                γST ;;
-                                # S (# T (a || id || id) ;; ⦃ id ⦄ 
-                                    )
-                        ))
-                 
-               ;; (id || id || id))
-             ;; δ ;; # S ⦃ id ⦄
-            ) ;; μ.
-  unfold gμ.
-  unfold γST.
-  unfold δ.
-  unfold Of.
-  unfold O.
-  cbn.
-  autorewrite with monad.
-  unfold STS_ST.
-  autorewrite with monad.
-  try reflexivity.
-  (* rewrite id_split. *)
-  (* reflexivity. *)
-  Abort.
-   
-  (* # S (# T ) = f. *)
-
-  
-
-(* fin diagramme manquant *)
-
-(* diagramme ?1 (en bas a gauche) Figure 1 relative.pdf 17/09/2021 *)
-
-Definition up {m : monad} {u v} : mor (u + m v)
-                      (M m (u + v))
-                    := η $ i₁ || (# m i₂) .
-
-Definition LHS1 := 
-   # S ( # T (Of id up ;; up ;; Oμ ;; # S (σ ;; # S σ) ;; μ
-                            ;; # S (# T (id (a := X)|| id))) ;; δ 
-                   ).
-
-Definition Ld1  := LHS1 ;;# S (# S (# T ⦃ id ⦄)) .
-Definition Rd1 :=                  # S (# T (Of id (Of id (# S ⦃ id ⦄)) ;;
-                           (id || id || id)
-                     )) ;; # S δ .
-
-
-Lemma diag1   :  Ld1 = Rd1.
-  unfold Ld1, LHS1, Rd1, up, σ, Oμ.
-  unfold gμ, γST, δ, Of, O.
-  cbn.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-  (* rewrite id_split. *)
-  (* reflexivity. *)
-  Qed.
-
-
-
-(* diagramme ?2 *)
-Lemma diag2 (f : mor (S (T (O (S (T (S X))) (O (S X) (S (T (O (S (T X)) (O X X))))))))
-                     (S (T X))
-            ) : # S(# T( Of id (Of id (γST ;; # S (# T (id || id || id)))))) ;; γST ;; LHS1 ;;
-                  μ ;; # S μ 
-                  =
-                  # S (# T (Of (# S δ ;; μ) id)) ;; gμ ;; γST ;;
-                  # S (# T (id || id || id)) .
-  unfold LHS1, up, σ, Oμ.
-
-  unfold gμ.
-  unfold γST.
-  unfold δ.
-  unfold Of.
-  unfold O.
-  cbn.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-  Qed.
-
-
-(* find diagramme manquant *)
-
-
-
-
-
-(* Tentative hasardeuse d'augmenter le moteur de reecritures *)
-    
-Lemma bind'_nat_bindX : forall `(u : mor U X)
-                       `(f : mor Z _)
-                       (* `(g : mor W _) *)
-          ,
-            # S ⦃ u ⦄ $ ⟦ f ⟧ = # S ⦃ id ⦄ $ ⟦ # S (# T u)  $ f ⟧ .
-Proof.
-  intros.
-  rewrite <- (bind'_nat (η $ u)  f ).
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma monad_comp (M : monad) `(f : mor A B) `(g : mor B C) :
-  # M (g $ f) = # M g $ # M f.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma bind'_nat_bindX' : forall `(u : mor U X)
-                       `(f : mor Z _)
-                       `(g : mor _ W)
-          ,
-            # S (g $ ⦃ u ⦄) $ ⟦ f ⟧ = # S (g $ ⦃ id ⦄) $ ⟦ # S (# T u)  $ f ⟧ .
-Proof.
-  intros.
-  rewrite <- (bind'_nat (η $ u)  f ).
-  rewrite monad_comp.
-  rewrite monad_comp.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal.
-   autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma μ_mor' :
-  Gₘ (# S (# T μ)) μ ;; Sa' a ⦃ id ⦄ = Sa' (Sa' a ⦃ id ⦄) (Sb' ⦃ id ⦄) ;; μ.
-Proof.
-  autorewrite with monad.
-unfold STS_ST.
-unfold O.
-  autorewrite with monad.
-  f_equal.
-  f_equal.
-  rewrite bind'_nat_bindX.
-  autorewrite with monad.
-  rewrite bind'_nat_bindX'.
-  autorewrite with monad.
-  rewrite id_split.
-  (*
-  [# S ⦃ a || id || id ⦄ $ ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ μST id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [⟦ # S (# T i₂) ⟧] ⟧] $
-  ⟦ # S [η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ (# S (# T [# S η])) id || η $ i₁ $ i₂ || η $ i₂ $ # S (# T [# S η])] $ h
-    || # S (η $ i₁ $ i₂) || η $ η $ i₂ $ # S (# T [# S η]) ⟧ =
-  [# S ⦃ id ⦄ $
-   ⟦ [# S (η $ ⦃ a || id || id ⦄) $ ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [⟦ # S (η $ i₂) ⟧] ⟧] $
-     h || # S η || # S η ⟧] $ ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [⟦ # S (η $ i₂) ⟧] ⟧
-
-  [# S ⦃ a || id || id ⦄ $ ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ μST id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [# S (# T i₂) $ ⟦ id ⟧] ⟧] $
-  ⟦ # S [η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ (# S (# T [# S η])) id || η $ i₁ $ i₂ || η $ i₂ $ # S (# T [# S η])] $ h
-    || # S (η $ i₁ $ i₂) || η $ η $ i₂ $ # S (# T [# S η]) ⟧ =
-  [# S ⦃ id ⦄ $
-   ⟦ [# S (η $ ⦃ a || id || id ⦄) $
-      ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [# S (# T i₂) $ ⟦ # S η ⟧] ⟧] $ h || 
-     # S η || # S η ⟧] $ ⟦ η $ η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id || η $ η $ i₁ $ i₂ || [# S (# T i₂) $ ⟦ # S η ⟧] ⟧
-*)
-  apply sumeq.
-  rewrite id_split.
-  reflexivity.
-  rewrite hax_ctxt_rel.
-  autorewrite with monad.
-  etransitivity;[|apply comp_assoc].
-  etransitivity;[symmetry;apply comp_assoc|].
-
-  f_equal.
-  apply(f_equal (fun x => x $   h $ Gₘ [⟦ [# S η] ⟧] id )).
-  rewrite comp_assoc.
-  rewrite hμ_ctxt2.
-End RelativeProp62.
-
-(*
-
-(*
-
-Vieilles tentatives
-
-
- *)
-Section RelativeDistrib.
-  (* based on Observation 4.1 de Another characterization of no-iteration distributive laws *)
-
-Context (T : monad).
-Arguments T _%object_scope : extra scopes.
-(* STY est une T-algebre (au sens de relative monads, def 2.11 de Altenkirch & cie) *)
-Context (bind' : forall `(f : mor X (S (T Y))), mor (T X) (S (T Y))).
-Notation "⟦ f ⟧" := (bind' f).
-
-Context (bind'_η : forall `(f : mor X (S (T Y))),
-             ⟦ f ⟧ $ η = f
-        ).
-Context (bind'_bind' : forall `(k : mor Z (T W))
-                         `(f : mor W (S (T X))),
-                               ⟦ f ⟧ $ [ k ] = ⟦ ⟦ f ⟧ $ k ⟧
-        ).
-
-(* forall h :  b → Ta, [η $ [ h ]] is an T-algebra map*)
-Context (bind'_nat : forall `(h : mor b (T a))
-                       `(f : mor Z _)
-          ,
-            [η $ [ h ]] $ ⟦ f ⟧ = ⟦ [η $ [ h ]] $ f ⟧
-        ).
-
-Notation λ := ⟦ [η $ η] ⟧.
-(* diagramme 3 *)
-Context (bind'_diag3 : forall a,
-            λ $ [η $ η ] = (η (x := T a))
-        ).
-(* diagramme 4 *)
-Context (bind'_diag4:  forall `(f : mor a (S b)),
-            λ $ [η $ [f] ] = [⟦ [η $ η] ⟧ $ [η $ f]] $ λ
-        ).
-
-
-End.
-
-Section RelativeOld.
-
-Context (T : monad).
-Arguments T _%object_scope : extra scopes.
-
-(* loi distributive entre S et T <=> T se releve sur Kl(S) *)
-Context (binddist : forall `(f : mor X (S (T Y))), mor (T X) (S (T Y))).
-
-Notation "⟦ f ⟧" := (binddist f).
-
-(* this means that it lifts the already existing bind *)
-Context (binddist_η : forall `(f : mor X (T Y)),
-             ⟦ f ;; η⟧ = [ f ] ;; η  
-        ).
-
-Hint Rewrite binddist_η : monad.
-Corollary  binddist_η_alone : forall (X : ob) , ⟦ η (x := T X) ⟧ = η $ μ.
-Proof.
-  intro X.
-  rewrite <- (idr η).
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite binddist_η_alone : monad.
-
-(* bind of η is id, but in the kleisli *)
-Corollary binddist_ηη : forall X, ⟦ η $ η (x := X) ⟧ = η.
-  intro.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Context ( ηη_binddist : forall `(s : mor b (S (T c))) , (η ;; η ;; [ ⟦ s ⟧ ] = s)).
-
-Corollary η_binddist : forall `(s : mor b (S (T c))) , (η ;;  ⟦ s ⟧  = s).
-  intros.
-  etransitivity; [ |apply ηη_binddist].
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @η_binddist : monad.
-
-Corollary η_binddist_ctxt : forall `(s : mor b (S (T c))) `(f : mor d b), (f ;; η ;;  ⟦ s ⟧ = f ;; s).
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @η_binddist_ctxt : monad.
-
-Context (
-    binddist_binddist : forall `(s : mor b (S (T c)))
-                  `(s' : mor c (S (T d))),
-      [⟦ s' ⟧] $ ⟦ s ⟧ = ⟦ [⟦ s' ⟧] $ s ⟧).
-Hint Rewrite @binddist_binddist : monad.
-Lemma 
-    binddist_binddist_ctxt : forall `(s : mor b (S (T c)))
-                               `(s' : mor c (S (T d)))
-                               `(x : mor a (T b))
-  ,
-      [⟦ s' ⟧] $ ⟦ s ⟧ $ x = ⟦ [⟦ s' ⟧] $ s ⟧ $ x.
-Proof.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @binddist_binddist_ctxt : monad.
-
-
-(* Definition μST {X} : mor (S (T (S (T X)))) (S (T X)) := [⟦ id ⟧]. *)
-Notation μST := [⟦ id ⟧].
-
-
-Lemma binddist_eq `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = [ ⟦ id ⟧ ] $ ⟦ η $ η $ f ⟧.
-                                                              (* η $ # T f . *)
-autorewrite with monad.
-reflexivity.
-Qed.
-Lemma binddist_eq' `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = # T f ;; ⟦ # S η⟧ ;; # S μ .
-  autorewrite with monad.
-Abort.
-
-Lemma test `(f : mor X Y) : # T f ;; η = ⟦ η $ η $ f ⟧.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Lemma A' `(f : mor X (S (T Y)))  : ⟦ f ⟧ = ⟦ [η $ η] $ f ⟧ ;; [ ⟦ η ⟧ ].
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Lemma A `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = ⟦ [η $ η] $ f ⟧ ;; # S μ.
-  etransitivity.
-  apply A'.
-  rewrite binddist_η_alone.
-  reflexivity.
-Qed.
-Notation "'T_' f" := ( ⟦ [η $ η] $ f ⟧ ) (at level 30).
-
-Lemma T_comp  `(f : mor X (S Y)) `(g : mor Y (S Z)) :
-                                    T_ ([ g ] $ f) = [T_ g ] $ T_ f.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Lemma T_η  `(f : mor X Y) :
-                                    T_ (η $ f) = η $ # T f.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma B `(f : mor X (S (T Y))) : T_ f = # T f ;; T_ id.
-  Proof.
-    assert (hf : f = [id] $ η $ f).
-{
-    autorewrite with monad.
-    reflexivity.
-    }
-etransitivity.
-apply(f_equal (fun x => T_ x)).
-apply hf.
-rewrite T_comp.
-rewrite T_η.
-autorewrite with monad.
-reflexivity.
-  Qed.
-
-Lemma incroyable `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = ⟦ id ⟧ $ # T f.
-Proof.
-  rewrite (A f).
-  rewrite (A id).
-  rewrite (B f).
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma encore `(f : mor X (S Y)) : ⟦ η $ η $ f ⟧ = [ η $ f ] ;; ⟦ η $ η ⟧.
-  Proof.
+Hint Rewrite @bind_bindA @bind_bindA_ctxt : monad.
+Hint Rewrite @η_bindA @η_bindA_ctxt : monad.
+
+(* *************
+
+This section consists of lemmas and tactics and notations to turn
+a statement into something that the graph editor can parse.
+
+Usage:
+norm_graph.
+Open Scope myscope.
+
+********* *)
+  Declare Scope myscope.
+Definition comp' : forall a b c, mor a b -> mor b c -> mor a c := @comp.
+  Notation " f - g > z" := (@comp' _ _ z f g )  (z custom obj, in custom mor at level 40, left associativity).
+    Lemma add_id_left {x y : ob}(f g : mor x  y) :   comp' id f  = comp' id g -> f = g.
+      autorewrite with monad.
+      easy.
+    Qed.
+
+    Lemma comp'_comp `(a : mor x3 x4)
+                        `(b : mor x2 x3)
+                        `(c : mor x1 x2):
+                         comp' c  <b · a> = comp' (comp' c b) a .
     autorewrite with monad.
     reflexivity.
     Qed.
+    Hint Rewrite @comp'_comp : fold_monad.
 
-Lemma binddist_eq' `(f : mor X (S (T Y))) : ⟦ f ⟧ = [ ⟦ id ⟧ ] $ η $ [ η $ f ].
-                                                              (* η $ # T f . *)
-autorewrite with monad.
-reflexivity.
-Qed.
-Lemma binddist_eq' `(f : mor X (S (T Y)))  : [⟦ f ⟧] = [ ⟦ id ⟧ ] $ # S (# T f).
-                                                              (* η $ # T f . *)
-autorewrite with monad.
-reflexivity.
-Qed.
-                                                                (* [η $ g]. *)
 
-Definition STS_ST {X} : mor (S (T (S X))) (S (T X)) :=  [⟦ # S η ⟧].
-Hint Rewrite (fun X => eq_refl : @STS_ST X = [⟦ # S η ⟧]) : monad.
+    Definition mon_functor (M : monad) `(f : mor x y) : mor |M x| |M y| := < M f >.
+  Notation "x y" := (mon_functor x y)  (y custom mor, in custom mor at level 1, right associativity, only printing) : myscope.
 
-(* Hint Rewrite (fun X => eq_refl : @μST X = [⟦ id ⟧]) : monad. *)
-
-Context (h : forall X Y, mor (G (S (T X)) (S Y)) (S (T (G (S (T X)) Y + Y + S (T X))))).
-Arguments h {X} {Y}.
-Context (hax : forall X Y ,
-            Gₘ μST id ;; @h X Y = h ;;
-                                  # S (# T (Gₘ μST id + id + id)) 
-                                  ;; # S ( # T (id + id + μST))).
-Hint Rewrite hax : monad.
-Lemma hax' X Y `(f : mor a (S Y)) :
-    @h X Y $ Gₘ [# S (η (m := T))] f = Gₘ (# S η) f ;; h  ;;
-                                  # S (# T (Gₘ STS_ST id + id + id))
-                                  ;; # S (# T (id + id + STS_ST)) .
-Admitted.
-Hint Rewrite hax' : monad.
-
-Definition bindST `(f : mor X (S (T Y))) : mor (S (T X)) (S (T Y)) :=
-[⟦ id ⟧ $ # T f].
-
-Lemma bindST_def `(f : mor X (S (T Y))) : bindST f = 
-   # S (# T f)  ;;  μST .
-  Abort.
-
-Lemma hax_ctxt' : forall X Y `(f : mor a (S Y)),
-    Gₘ μST f ;; @h X Y =
-      # S [η $ i₁ $ i₁ $ Gₘ μST id || η $ i₁ $ i₂ || η $ i₂ $ μST] $ h $ Gₘ id f.
-Proof.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr μST).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  f_equal; rewrite hax. autorewrite with monad.
+Lemma monad_comp (M : monad) `(f : mor A B) `(g : mor B C) :
+  mon_functor M (comp f g) = comp (mon_functor M f) (mon_functor M g).
+  unfold mon_functor.
+  autorewrite with monad.
   reflexivity.
 Qed.
-Hint Rewrite hax_ctxt' : monad.
 
-Context (hμ : forall X Y  , Gₘ id μ ;; @h X Y = h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST).
-Hint Rewrite hμ : monad.
+Hint Rewrite monad_comp : fold_monad.
 
-Corollary hμ_ctxt1 : forall X Y `(f : mor A _) , Gₘ f μ ;; @h X Y = Gₘ f id ;; h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  rewrite <- (idr [id]).
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite hμ_ctxt1 : monad.
 
-(* ca peut boucler *)
-Corollary hμ_ctxt2 : forall X Y `(f : mor A _)`(g : mor B _) , Gₘ f [ g ] ;; @h X Y = Gₘ f (# S g) ;; h
-      ;; # S (# T ((h || # S (η $ i₁ $ i₂)) + id)) ;;
-      #S (#T (id || η $ η $ i₂)) ;; μST.
-  intros; rewrite <- (idl f).
-  assert (hyp : [g] = # S g ;; [ id ]).
-  {
-    autorewrite with monad.
-    reflexivity.
-  }
-  rewrite hyp.
-  intros; rewrite <- Gcomp, <- comp_assoc.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad.
-   reflexivity.
-Qed.
-(* Hint Rewrite hμ_ctxt2 : monad. *)
 
-Context (hnat : forall `(f : mor Z X)`(g : mor W Y), @h X Y $ Gₘ (# S (# T f)) (# S g) =
-                                               # S (# T (Gₘ (# S (# T f)) g + g + # S (# T f))) $ h 
+
+  Lemma bind_μ (M : monad): forall `(f : mor x | M y |) , bind f  = < { mon_functor M f} · μ >.
+  intros.
+  unfold mon_functor.
+  autounfold with monad.
+  autorewrite with monad.
+  reflexivity.
+  Qed.
+Hint Rewrite bind_μ : fold_monad.
+
+Definition alg `{_ : algebre P A} : mor |P A| A := < ⦇ id ⦈ >.
+
+  Lemma bind_a `(_ : algebre P A) `(f : mor y | A |) : { ⦇ f ⦈  =  P f · alg }.
+  intros.
+  unfold alg.
+  autorewrite with monad.
+  reflexivity.
+  Qed.
+
+Hint Rewrite @bind_a : fold_monad.
+
+(*
+usage:
+    norm_graph.
+    Open Scope myscope.
+
+*)
+    Ltac norm_graph := apply add_id_left;  autorewrite with fold_monad.
+
+
+    (* ***
+
+End of graph utilities
+
+    **** *)
+
+Context (Γ : ob -> ob -> ob) 
+        (Γ' : forall `(mor a b) `(mor a' b'), mor (Γ a a') (Γ b b') ).
+
+Notation "'Γ_{' a } b" := (Γ b a)  (in custom obj at level 1, right associativity).
+Notation "'Γ_{' f } g" := (Γ' g f) (in custom mor at level 1, right associativity).
+
+Context (Γ_comp : forall
+            `(f1 : mor a1 b1) `(g1 : mor a'1 b'1)
+            `(f2 : mor b1 c2) `(g2 : mor b'1 c'2),
+            { Γ_{ f1 } g1 · Γ_{ f2} g2  = Γ_{ f1 · f2 }  (g1 · g2) }
         ).
-Lemma hnat'_helper1 :
- forall `(f : mor Z X) Y, @h X Y $ Gₘ (# S (# T f)) id =
-                                               # S (# T (Gₘ (# S (# T f)) id + id + # S (# T f))) $ h .
-  intros.
-  rewrite <- hnat.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @hnat'_helper1 : monad.
-
-Definition γsST  {a b} : mor (S (T (a + (S (T b)))))
-                      (S (T (a + b))) :=
-   # S (# T (η $ η $ i₁ || # S (# T i₂)) ) ;; μST .
-(* Lemma yop a b : @γsST a b =  *)
-(*    # S (# T (η $ η $ i₁ || # S (# T i₂)) ) ;; μST . *)
-(* autorewrite with monad. *)
-
-
-(*
-Definition Sa'
-           `(a : mor (G (S X) X) X)
-           (b : mor (T X) X)
-  : mor (G (S (S X)) (S X)) (S X):=
-  Gₘ μ id ;; Gₘ (#S η) id ;; h ;; γsST ;;
-  # S (# T ( Gₘ (# S b) id + id + id)) ;; # S (# T (a || id || id)) ;;
-        # S b.
-
-Lemma Sa'_simpl 
-           `(a : mor (G (S X) X) X)
-           (b : mor (T X) X) :
-  Sa' a b =
-  [# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $ h $ Gₘ [# S η] id.
-  unfold Sa',γsST.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-*)
-Definition Sa'
-           `(a : mor (G (S (T X)) X) X)
-           (b : mor (T X) X)
-  : mor (G (S (T (S X))) (S X)) (S X):=
-  Gₘ STS_ST id ;; h ;; γsST ;;
-  # S (# T (a || id || id)) ;;
-        # S b.
-
-Lemma Sa'_simpl 
-           `(a : mor (G (S (T X)) X) X)
-           (b : mor (T X) X) :
-  Sa' a b =
-   [# S (b $ [η $ a || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $ h $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id.
-  (* Gₘ STS_ST id ;; h ;; γsST ;; *)
-  (* # S (# T (a || id || id)) ;; *)
-  (*       # S b. *)
-  unfold Sa',γsST.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @Sa'_simpl : monad.
-          
-Definition Sb'
-           `(b : mor (T X) X)
-  : mor (T (S X)) (S X) :=
-   ⟦ # S η ⟧ ;; # S b.
-
-Lemma Sb'_simpl `(b : mor (T X) X) :
-  Sb' b = 
-   ⟦ # S η ⟧ ;; # S b.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @Sb'_simpl : monad.
-
-Context (X : ob)
-        (* (a : mor (G (S X) X) X) *)
-        (a : mor (G (S (T X)) X) X)
-        (b : mor (T X) X).
-
-Context (bη : b $ η = id).
-
-Hint Rewrite bη : monad.
-Lemma bη_ctxt `(f : mor A X) : b $ η $ f = f.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. f_equal; autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @bη_ctxt : monad.
-
-Context (bμ : b $ # T b = b $ μ).
-Hint Rewrite bμ : monad.
-
-Corollary bbind_ctx1 : forall `(f : mor Y (T X)),
-    b $ # T (b $ f) = b $ [ f ].
-  intros.
-  assert (hyp : # T (b $ f) = # T b $ # T f).
-  { autorewrite with monad. reflexivity. }
-  rewrite hyp.
-  intros; rewrite <- comp_assoc. rewrite bμ. autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @bbind_ctx1 : monad.
-
-Corollary bbind_ctxt_ctx2 : forall `(f : mor Y (T X)) `(g : mor Z (T Y)),
-    b $ # T (b $ f) $ g = b $ [ f ] $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc.  
-  rewrite bbind_ctx1.
-  autorewrite with monad.
-  reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @bbind_ctxt_ctx2 : monad.
-
-Corollary bbind_ctxt_ctx3 : forall `(g : mor Z (T (T X))),
-    b $ # T b $ g = b $ μ $ g.
-  intros; rewrite <- comp_assoc.
-  rewrite bμ.
-  autorewrite with monad; reflexivity.
-Qed.
-Hint Rewrite @bbind_ctxt_ctx3 : monad.
-
-(* Lemma helper1 `(f : mor Z X) : b $ ( η $ f || η || η) = (f || id || id). *)
-(*   etransitivity; [ | apply idl]. *)
-(*   etransitivity; [ | ] *)
-(* Lemma test f : (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) = f. *)
-(*   rewrite <- bbind_ctx1. *)
-(*   autorewrite with monad. *)
-(*   rewrite <- bbind_ctx1. *)
-
-(*
-Definition r1 :=
-  [[# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-   ⟦ id ⟧ $ [η $ h || η $ # S (η $ i₁ $ i₂) || η $ η $ η $ i₂]] $ h $ Gₘ [[# S η]] id =
-  [[# S b $
-    ⟦ # S η ⟧ $
-    [η $
-     [# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-     h $ Gₘ [# S (η $ b) $ ⟦ # S η ⟧] id || η || η]] $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-  h $ Gₘ [# S η] id
-.
-
-Definition r_sans_hax := 
-  [[# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-   ⟦ id ⟧ $ [η $ h || η $ # S (η $ i₁ $ i₂) || η $ η $ η $ i₂]] $ h $ Gₘ [[# S η]] id =
-  [[# S b $
-    ⟦ # S η ⟧ $
-    [η $
-     [# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-     h $ Gₘ [# S (η $ b) $ ⟦ # S η ⟧] id || η || η]] $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-  h $ Gₘ [# S η] id
-.
-*)
-
-   
-
-
-(* Check (eq_refl :r1 = r_sans_hax). *)
-Lemma μ_mor' :
-  Gₘ (# S (# T μ)) μ ;; Sa' a b = Sa' (Sa' a b) (Sb' b) ;; μ.
+Lemma Γ_comp_ctxt : forall 
+            `(f1 : mor a1 b1) `(g1 : mor a'1 b'1)
+            `(f2 : mor b1 c2) `(g2 : mor b'1 c'2)
+    `(x : mor o _),
+            { x · Γ_{ f1 } g1 · Γ_{ f2} g2  = x · Γ_{ f1 · f2 }  (g1 · g2) }.
 Proof.
-  autorewrite with monad.
-  rewrite hμ_ctxt2.
-  (*
-  [[# S (b $ [η $ a || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-   ⟦ id ⟧ $ [η $ h || η $ # S (η $ i₁ $ i₂) || η $ η $ η $ i₂]] $ h $ Gₘ [⟦ # S η ⟧ $ # T μ] id =
-  [[# S b $
-    ⟦ # S η ⟧ $
-    [η $ [# S (b $ [η $ a || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $ h $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id || η
-     || η]] $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $ h $ Gₘ [⟦ # S η ⟧] id
-  *)
-  Print Rewrite HintDb  monad.
-  f_equal.
-  f_equal.
-  (*
-  [# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $ h $ Gₘ [[# S η]] μ =
-  [[# S b $
-    ⟦ # S η ⟧ $
-    [η $
-     [# S (b $ [η $ a $ Gₘ (# S b) id || η || η]) $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-     h $ Gₘ [# S (η $ b) $ ⟦ # S η ⟧] id || η || η]] $ ⟦ id ⟧ $ [η $ η $ η $ i₁ || η $ # S (# T i₂)]] $
-  h $ Gₘ [# S η] id
+  solve_ctxt Γ_comp.
+Qed.
 
-  *)
-  reflexivity.
-  rewrite <- bbind_ctx1.
-  rewrite !mor_copairm, !bη_ctxt, !bη.
-  autorewrite with monad.
-  rewrite <- bbind_ctx1.
-  f_equal.
-  reflexivity.
-  rewrite bη_ctxt.
-  rewrite @η_bind_ctxt.
-  rewrite @bbind.
-  rewrite ?bind_bind_ctxt, ?@η_bind, ?@bind_bind, ?@bind_eta, ?@copairm_i₂_ctxt,
-          ?@copairm_i₁_ctxt, ?@mor_copairm_ctxt, ?@copairm_i₂.
-  rewrite ?hμ, ?hax_ctxt', ?hax.
-  rewrite ?@binddist_binddist_ctxt,
-  ?@binddist_binddist,
-  ?@η_binddist_ctxt,
-  ?@η_binddist,
-  ?binddist_η_alone,
-  ?binddist_binddist.
-rewrite  ?@bbind_ctxt
-  , ?@bbind.
-  , ?@bη_ctxt.
-  , ?bη.
-  , ?@Sb'_simpl
-  , ?@Sa'_simpl.
-  , ?hμ
-  , ?hax_ctxt'
-  , ?hax.
-  , ?@binddist_binddist_ctxt
-  , ?binddist_binddist
-  , ?@η_binddist_ctxt
-  , ?@η_binddist
-  , ?binddist_η_alone.
-  , ?binddist_η
-  , ?Gid
-  , ?@Gcomp_ctxt
-  , ?Gcomp
-  , ?η_bind_ctxt
-  , ?bind_bind_ctxt
-  , ?η_bind
-  , ?bind_bind
-  , ?bind_eta
-  , ?@copairm_i₂_ctxt
-  , ?@copairm_i₁_ctxt
-  , ?@mor_copairm_ctxt
-  , ?copairm_i₂
-  , ?copairm_i₁
-  , ?mor_copairm
-  , ?@summ_def
-  , ?idr
-  , ?idl
-  , ?comp_assoc.
-  (*
-rewrite  ?@bbind_ctxt
-  , ?@bbind
-  , ?@bη_ctxt
-  , ?bη
-  , ?@Sb'_simpl
-  , ?@Sa'_simpl
-  , ?hμ
-  , ?hax_ctxt'
-  , ?hax
-  , ?@binddist_binddist_ctxt
-  , ?binddist_binddist
-  , ?@η_binddist_ctxt
-  , ?@η_binddist
-  , ?binddist_η_alone
-  , ?binddist_η
-  , ?Gid
-  , ?@Gcomp_ctxt
-  , ?Gcomp
-  , ?η_bind_ctxt
-  , ?bind_bind_ctxt
-  , ?η_bind
-  , ?bind_bind
-  , ?bind_eta
-  , ?@copairm_i₂_ctxt
-  , ?@copairm_i₁_ctxt
-  , ?@mor_copairm_ctxt
-  , ?copairm_i₂
-  , ?copairm_i₁
-  , ?mor_copairm
-  , ?@summ_def
-  , ?idr
-  , ?idl
-  , ?comp_assoc.
-*)
+Hint Rewrite Γ_comp @Γ_comp_ctxt : monad.
+
+Context (Γ_id : forall X Y, { Γ_{ | X |} | Y | = id }).
+
+Hint Rewrite Γ_id: monad.
 
 
-  repeat rewrite bη_ctxt.
-  autorewrite with monad.
-  Print Rewrite HintDb monad.
-  autorewrite with monad.
-  autorewrite with monad.
-  f_equal.
-  reflexivity.
-  unfold Sa, γs.
-  cbn.
-  autorewrite with monad.
+(* based on Proposition 6.2 de Monads as extension systems *)
+
+Context (S T : monad).
+
+Context (bindST : forall Y, algebre T |S T Y|).
+Notation "⟦ f ⟧" := (bindA (algebre := bindST _) f) (in custom mor).
+
+Context (dist_alg_mor : forall `(g : mor X |S T Y|) `(f : mor Y |S T Z|),
+            { ⟦ g ⟧ · [ ⟦ f ⟧ ] = ⟦ g  · [ ⟦ f ⟧ ] ⟧ }).
+
+Lemma dist_alg_mor_ctxt : forall `(g : mor X |S T Y|) `(f : mor Y |S T Z|) `(k : mor a _),
+            { k · ⟦ g ⟧ · [ ⟦ f ⟧ ] = k · ⟦ g  · [ ⟦ f ⟧ ] ⟧ }.
+  solve_ctxt dist_alg_mor.
+Qed.
+
+Hint Rewrite dist_alg_mor @dist_alg_mor_ctxt : monad.
+
+Context (bindST_etaS : forall `(g : mor X |T Y|), { ⟦ g · η⟧ = [ g ] · η }).
+
+Lemma bindST_etaS_id : forall X, { ⟦ η ⟧ = [ | T X|  ] · η }.
+  etrans; revgoals.
+  apply bindST_etaS.
+  rewrite idl.
   reflexivity.
 Qed.
 
+Hint Rewrite bindST_etaS bindST_etaS_id : monad.
 
+(* deuxieme paire critique *)
+
+Ltac critic t :=
+  transitivity  t;
+  [rewrite ?assoc';
+  try apply cancel_precomposition;
+   rewrite ?assoc
+   |
+      try apply cancel_postcomposition
+  ];
+  autorewrite with monad;
+  try reflexivity.
+
+
+Lemma critic2 : forall `(f : mor a |S T Y|)
+                     `(g : mor Y |S T Z|)
+                     `(h : mor |T Z| |S b|)
+          ,
+          { ⟦ f ⟧· [ ⟦ g ⟧ · [ h ] ]
+            =
+              ⟦ f · [ ⟦ g ⟧ ] ⟧ · [h]
+          }.
+  intros.
+  critic <⟦ f ⟧ · [ ⟦ g ⟧ ] · [ h ]>.
+  Qed.
+(* transitivity  (<⟦ f ⟧ · [ ⟦ g · {η (m := S)} ⟧ ]>). *)
+
+Lemma critic2_ctxt  `(f : mor a |S T Y|)
+                     `(g : mor Y |S T Z|)
+                     `(h : mor |T Z| |S b|)
+                     `(u : mor x _)
+          :
+          { u · ⟦ f ⟧· [ ⟦ g ⟧ · [ h ] ]
+            =
+              u · ⟦ f · [ ⟦ g ⟧ ] ⟧ · [h]
+          }.
+  solve_ctxt @critic2.
+  Qed.
+
+Hint Rewrite @critic2 @critic2_ctxt: monad.
+
+Lemma critic3 `(f : mor a1 | S T a2|)
+      `(g : mor a2 |T a3| ) :
+  (* { ⟦ f · S [g]⟧ = ⟦ f ⟧ · S [ g ] } . *)
+  { ⟦ f ⟧ · S [ g ] = ⟦ f · S [g]⟧  } .
+  transitivity  < ⟦ f ⟧ · [ ⟦ g · η ⟧ ] >.
+  autorewrite with monad.
+  reflexivity.
+  rewrite dist_alg_mor.
+  autorewrite with monad.
+  reflexivity.
+  Qed.
+
+Lemma critic3_ctx `(f : mor a1 | S T a2|)
+      `(g : mor a2 |T a3| )
+  `(u : mor x _):
+  (* { ⟦ f · S [g]⟧ = ⟦ f ⟧ · S [ g ] } . *)
+  { u · ⟦ f ⟧ · S [ g ] = u · ⟦ f · S [g]⟧  } .
+  solve_ctxt @critic3.
+  Qed.
+
+(*
+Lemma critic3_id 
+      `(g : mor a2 |T a3| )
+  :
+  { ⟦ S [g]⟧ = ⟦ id ⟧ · S [ g ] } .
+  rewrite <- critic3, idl.
+  reflexivity.
+  Qed.
 *)
+
+
+Hint Rewrite @critic3 @critic3_ctx: monad.
+
+Definition δ {X} : mor |T S X| |S T X| :=
+  < ⟦ S η ⟧ >.
+Hint Unfold δ : monad.
+
+Definition μST {X} : mor |S T S T X| |S T X| :=
+   < [⟦ id ⟧] >.
+
+Hint Unfold μST : monad.
+
+
+Context (X : ob)(algX : algebre T X).
+
+Definition 𝐚 : mor |T X| X := < ⦇ id ⦈ >.
+Hint Unfold 𝐚 : monad.
+
+
+  Notation "in_{13}" := (< in_1 · in_1 >).
+  Notation "in_{23}" := (< in_2 · in_1 >).
+  Notation "in_{33}" := (@in_2 (sumo _ _) _) .
+
+
+
